% Modelo UNISINOS para teses e dissertacoes baseado no abtex2-modelo-trabalho-academico.tex, v-1.9.5 laurocesar Copyright 2012-2015 by abnTeX2 group at http://www.abntex.net.br/
%
% ----------------------------------------------
% abnTeX2: Modelo de Trabalho Academico (tese de doutorado, dissertacao de mestrado e trabalhos monograficos em geral) em conformidade com ABNT NBR 14724:2011: Informacao e documentacao - Trabalhos academicos - Apresentacao
% ----------------------------------------------

% Neste arquivo pode-se configurar a questão das páginas em branco para impressão em uma página (oneside) ou frente-verso (twoside). Quando utilizar a opção "oneside" não precisa utilizar a opção "openright".

\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,		% tamanho da fonte
	%openright,	% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
	oneside,	% para impressão em verso e anverso. Oposto a oneside
	a4paper,	% tamanho do papel.
	% -- opções da classe abntex2 --
	chapter=TITLE,		% títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
	%section=TITLE,		% títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
	%subsection=TITLE,	% títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
	%subsubsection=TITLE,% títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
	% -- opções do pacote babel --
	english,	% idioma adicional para hifenização
%	french,		% idioma adicional para hifenização - problemas com circuitikz
%	spanish,	% idioma adicional para hifenização
	brazil		% o último idioma é o principal do documento
	]{abntex2}

% ----------------------------------------------
% Pacotes de fontes...
% ----------------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}	% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage[T1]{fontenc}	% Selecao de codigos de fonte. Afeta separação de sílabas
%\usepackage{lmodern}	% Usa a fonte Latin Modern
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\fontfamily{ptm}\fontseries{sbc}\selectfont} % Familia de fontes times
\usepackage{times}		% Usa a fonte Times
\usepackage{mathptmx} % This package defines Adobe Times Roman (or equivalent) as default text font, and provides maths support using glyphs from the Symbol, Chancery and Computer Modern fonts together with letters, etc., from Times Roman. It supersedes both the original times and the mathptm packages

% ----------------------------------------------
% Configuração das fontes
% ----------------------------------------------
% Algumas configurações de fontes para capitulos e seções tanto no texto quanto no sumário
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfontsize}{\Large}
\renewcommand{\ABNTEXpartfont}{\ABNTEXchapterfont}
\renewcommand{\ABNTEXpartfontsize}{\ABNTEXchapterfontsize}
\renewcommand{\cftpartfont}{\normalfont\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfont}{\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfontsize}{\large}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfont}{\normalfont}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfontsize}{\normalsize}
\renewcommand{\cftsubsectionfont}{\normalfont}
\renewcommand{\ABNTEXsubsubsectionfont}{\slshape}
\renewcommand{\cftsubsubsectionfont}{\normalfont\slshape}
\renewcommand{\ABNTEXsubsubsubsectionfont}{\bfseries}

% Para configurar mais níveis configure conforme utilizado acima e comente as duas linhas abaixo
\settocdepth{subsubsection} % configura sumário para apresentar subseções até o quarto nível
\setsecnumdepth{subsubsection} % configura para numerar subseções até o quarto nível. Subseções de quinto nível não conterão numeração.

\addto\captionsbrazil{\renewcommand{\listfigurename}{Lista de figuras}} % Altera nome da lista de ilustrações para lista de figuras

 \addto{\captionsbrazil}{\renewcommand{\bibname}{Refer\^encias Bibliogr\'aficas}} % Altera nome Referencias para Referencias Bibliogarficas

% ----------------------------------------------
% Quadros - ABNT 14724 5.10
% ----------------------------------------------
\newcommand{\quadroname}{Quadro}
\newcommand{\listofquadrosname}{Lista de quadros}
\newfloat[chapter]{quadro}{loq}{\quadroname}
\newlistof{listofquadros}{loq}{\listofquadrosname}
\newlistentry{quadro}{loq}{0}
\counterwithout{quadro}{chapter}
\renewcommand{\cftquadroname}{\quadroname\space}
\renewcommand*{\cftquadroaftersnum}{\hfill--\hfill}

% ----------------------------------------------
% Equações com numeração sequencial
% ----------------------------------------------
\counterwithout{equation}{chapter}

% ----------------------------------------------
% Pacotes básicos
% ----------------------------------------------
\usepackage{lastpage}		% Usado pela ficha catalografica
\usepackage{indentfirst}	% Indenta o primeiro paragrafo de cada seção.
\usepackage{color}			% Controle das cores
\usepackage{graphicx}		% Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype} 		% para melhorias de justificação
\usepackage{array}
%\usepackage{gensymb}    % Símbolos

\usepackage{amsmath} 	%--------------------------%
\usepackage{hyperref} 	%--------------------------%
\usepackage{bibentry} 	% para inserir refs. bib. no meio do texto

% ----------------------------------------------
% Pacotes adicionais
% ----------------------------------------------
%\usepackage{verbatim}% atualiza o ambiente verbatim, que permite introduzir a escrita de comandos LaTeX
\usepackage{soulutf8}% implementa o pacote soul, que permite o uso de \hl{highlight} ou \st{strikeout} ou \ul{underline}, para inputec
%\usepackage{tabularx}% defines an environment tabularx, which creates a paragraph-like column whose width automatically expands so that the declared width of the environment is filled.
\usepackage{multirow}
%\usepackage{subfig}
%\usepackage{pdfpages}
%\usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.12}
\usepackage{float}

%\usepackage{colortbl}% allows rows and columns to be coloured, and even individual cells.

%para usar codeblock
%\usepackage{listings}
%\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
%\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
%\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
%\lstset{frame=tb, language=C, aboveskip=3mm, belowskip=3mm, showstringspaces=false, columns=flexible, basicstyle={\small\ttfamily}, numbers=left, numberstyle=\tiny\color{gray}, keywordstyle=\color{blue}, commentstyle=\color{dkgreen}, stringstyle=\color{mauve}, breaklines=true, breakatwhitespace=true, tabsize=3 }

\usepackage{booktabs}% enhances the quality of tables in LATEX, providing extra commands as well as behind-the-scenes optimisation
\usepackage{adjustbox}% provides several macros to adjust boxed content. One purpose is to supplement the standard graphics package
%\usepackage{placeins}% Defines a \FloatBarrier command, beyond which floats may not pass; useful, for example, to ensure all floats for a section appear before the next \section command
%\usepackage{longtable}% Longtable allows you to write tables that continue to the next page
\usepackage{caption}% provides many ways to customise the captions in floating environments like figure and table, and cooperates with many other packages
\usepackage{amssymb}

% ----------------------------------------------
% Pacotes de citações
% ----------------------------------------------
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT http://ctan.math.washington.edu/tex-archive/macros/latex/contrib/abntex2/doc/abntex2cite-alf.pdf

% ==============================================
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% ==============================================

% Configurações do pacote backref. Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~} % Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{ % Define os textos da citação
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%

% Espaçamentos entre linhas e parágrafos:
\setlength{\parindent}{1.3cm} % O tamanho do parágrafo
\setlength{\parskip}{0.2cm} % Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro, tentar também \onelineskip

\makeindex % compila o indice


